Saint Antoine schreef zijn misdaden op blazende vellen papier, greep hem - zou hem uit de borst van een leger om Foulon gezelschap te dragen - zet zijn hoofd en hart op snoeken, en droeg de drie buit van de dag, in Wolf-processie door de straten.
Niet voor de donkere nacht kwamen de mannen en vrouwen terug naar de kinderen, jammeren en broodloos.
Toen werden de ellendige bakkerswinkels overvallen lange dossiers van hen, geduldig wachten om slecht brood te kopen; en terwijl ze wachtten met de magen flauw en leeg, ze verleidden de tijd door elkaar omhelzen tijdens de triomfen van de dag, en ze bereiken opnieuw in roddel.
Geleidelijk aan, deze snoeren van gescheurde mensen verkort en weggerafeld; en toen begonnen de arme lichten in hoge ramen te schijnen, en er werden dunne vuren op straat gemaakt, waar buren in kookten veel voorkomend, daarna suppen aan hun deuren.
Schaars en ontoereikend dineert die, en onschuldig aan vlees, vanaf de meeste andere saus tot ellendig brood.
Toch gaf menselijke gemeenschap toe wat voeding in de flinty viands, en sloeg wat vonken van vrolijkheid uit hen.
Vaders en moeders die het hadden vol gehad deel in het ergste van de dag, zachtjes gespeeld met hun magere kinderen; en geliefden, met zo'n wereld om hen heen en voor hen, geliefd en gehoopt.
Het was bijna ochtend, toen de wijnwinkel van Defarge afscheid nam van de vorige knoop van klanten, en Monsieur Defarge zei tegen mevrouw zijn vrouw, in huskytonen, terwijl de deur wordt vastgemaakt: "Eindelijk is het zover, mijn liefste!"
"Eh well!"
keerde madame terug.
